給前男朋友的一封信

親愛的：

唔知你最近點樣，係咪仲好鍾意睇達哥嘅打機片、係咪仲有一得閒就睇漫畫睇連登。我好掛住你，好掛住好掛住。

我地分左手都四五個月啦，仲好記得以前你話分手後會有朋友做，我當時仲好傻好天真咁以為真係做得返朋友，點知分手後，你block晒我所有野，我連關心你都係罪。

當初你唔係因為愛我而同我一齊，甚至係只係有好感嘅情況下，叫左我上你房，試下睇下食唔食到我。你後來係有改變，你係愛上我，但你介意過我唔係處，嬲我比你有經驗，因為我試過同其他男仔上床，而你係處。你心理唔平衡，覺得自己未曾試過同其他女仔上過床而我試過，你仲曾經講過你都想試下搵其他女仔試下。係我努力愛你、努力安撫，你終於愛上我，無再講呢啲說話。但其實我真係好傷心，點解你口口聲聲話「愛我」，卻又如此介意我過往、甚至要講同其他女仔試下？咁樣會公平啲？會打和到？我唔係處，但我從來唔應該為左呢一樣嘢而自覺欠左你、對你唔住。但現實係，係我同你之間，我永遠要因為呢樣嘢而係你面前抬唔起頭、欠左你、對你愧疚。

我係個好衰嘅女仔，對你唔誠實、對你講大話，瞞住你同其他男仔睇戲食飯，我對天發誓我無變心、無出軌，我只係想同朋友出去行街睇戲，但你唔信。對你坦白真係好困難，坦白講自己想同男性朋友出去食飯睇戲，你嘅態度就似我要去偷情咁俾臉色我睇、發我脾氣，我唔講你覺得我隱瞞，我講大話就係唔誠實。而你要去同女性朋友去食飯，你往往只會講「同朋友去食飯」就覺得係坦白誠實，要我問到「係咪女仔」、「係咪單獨」，你先會承認。你覺得我問而你肯講就叫誠實，而你問我我唔肯講/講大話就叫不誠實。咁無可否認，我真係一個非常不誠實嘅人，對唔住。我唔應該講大話，講到你唔再信任我，連我講左好多好多次我無變心、無出軌你都唔信。關於呢一點，我都真係令你好傷心失望，係我錯，對不起。

我同你拍左兩年幾拖，我曾經講過：「你咩都唔駛做，只要愛我就得。」真架，我同你一齊，我無介意過錢、無介意過物質，我覺得兩個人一齊就係互相愛護同扶持。我地long d，我半工半讀儲錢過黎，無長假期嘅日子，我一個星期寫一封長信寄去俾你。我地一齊，你有煩惱，我幫你解決，你未有工開，洗費我俾住、介紹補習俾你，我只係想我地一齊嘅時光多啲，令拍拖唔會變成你嘅壓力。而我只係想你愛我，想你陪多啲我。我同你一齊睇動畫、睇打機，睇漫畫，我只係想你同我一齊開心啲。到你鍾意睇，你就睇到上完床就攞起手機繼續㩒，理都唔理我，我好記得有次上完床，你係到㩒手機，我悶到訓左，到我訓醒你都仲㩒緊手機，然後我望住你偷偷喊左出黎，講過一兩次唔好睇咁多得唔得，換來嘅回答係「你都有㩒啦」、「你介紹我睇先喎」。似乎無論做咩，我有咩要求，你都總會話係我錯。

拍左拖兩年，你一次都無帶我去你屋企食飯、無介紹過我俾你屋企人，你要求我wtsapp icon放我地嘅合照，而你就一次都無放過。你買左手機，從來無試過用你部手機影我地嘅合照。節日我送晒禮俾你同你屋企人，而你就咩都無，我唔要你啲咩好貴嘅禮物，你上來我家食左咁多次飯，我阿媽咁錫你，你買袋水果都好掛？到我提點、畫公仔畫出腸，你又講說話俾我聽，同我講「咁我無你咁叻咁有經驗嘛」、「我又真係唔識做」、「你又話負責愛你就得嘅？你咁算唔算係陰9me？」或者愛一個人，係唔包括想為對方付出同改變。

你要求我做到誠實，而我無做到。我要求你對我上心、重視我，你都無做到，今鋪我地真係「打和」。真係好諷刺，我地捱過左年幾嘅long d，我捱過左半工半讀嘅生活去儲錢買機票飛去搵你、你捱過左面對我唔係處，我地竟然都係分左手。或者你可以忍受我唔係處，但唔能夠忍受我唔誠實，或者我可以忍受你對我要求高、但唔能夠忍受你唔愛我。

最後，我同你分手無耐，一個以前追我嘅男仔問我可唔可以一齊，佢話佢唔介意我心裡有你，唔介意我唔係處，唔介意陪我過渡失戀期、甚至唔介意我愛你更甚於佢。佢話佢有信心對我好到令我忘記你、唔再愛你。我自暴自棄咁覺得，反正唔再同你一齊，愛你愛到咁攰咁勉強大家，不如等人地愛我算啦。初時都幾開心，但直到依家，我依然可悲咁發現，我仍然只係愛你一個，個心諗住嘅只有你，做緊咩都諗緊你，你無左我嘅生活係點樣，想像到你孤單我就好心痛，以前我因為你各種各項嘅要求、嫌棄，搞到我抑鬱，依家分左手，你依然令我好痛苦。你唔單止咩都遲到，亦都無打算為我改變或爭取，係咪因為我唔值得？因為你唔愛我？我已經唔想知啦。

最近聽人講左一句：「兩個人一齊唔係為左無咁辛苦而一齊，而係為左再辛苦都想一齊而一齊。」我唔知你睇唔睇到呢封信，但係我無轉過user name，如果你睇到而又知係我，請你諗清楚先再黎搵我。誠然，我係一個唔誠實嘅女仔，我唔係處，我唔叻唔靚唔好，我呢個人唯一可取嘅地方係我會真心真意盡我所有咁去愛你。老實說，我唔求咩豐功偉業，唔要咩大有出色嘅男人，我只求一個確定只想同我過下半世嘅人，想要一個同我互相愛護嘅人，如果你覺得你做唔到，或者你已經唔再愛我或唔想同我再開始，咁請你當無睇過呢封信，以後大家各行各路。

就咁啦。

回前女朋友的一封信：too long，don’t read

Noted

Too long....

我都過得好好

咪撚煩啦臭西

你一定係唔靚啦

根本由頭到尾你ex都冇愛過你
或者佢唔係男人
二選其一

死埋一二邊啦臭雞

G

瞞住你同其他男仔睇戲食飯

睇到呢道唔需要再睇落去

仲以為係個男仔衰 收返埋啦 自己錯仲扮到內疚唔開心推責任咁

K

回前女朋友的一封信: 關我撚事

我想將你個名寫係族譜到。

以前睇戲，有句台詞係「有無興趣葬入我屋企嘅祖墳？」聽到唔知點解覺得好感動

佢有咩吸引到你

我一直等緊你，不過五月個陣你唔肯答我有無女朋友，我都死左心，其實個陣係想搵返你，想求你復合，就算俾你話都想求返你。不過最後諗左幾日，覺得自己咁衰，都唔配再同返你一齊。

依家你有女朋友，我衷心祝福你地戀情美滿，我唔會再打擾你。

不過，請問可唔可以寄返d信同明信片俾我？其實一直以來都想收返，你當俾我紀念都好，當係還返垃圾俾我都好，我想自己保管返自己當時嘅感情。

sorry我咁遲先見到，如果我當時就見到，我一家會跪地求返你一齊，但依家咩都過去了。